美國再軍售台灣 年底前又一批

美國再軍售台灣 年底前又一批

美台商業協會會長韓儒伯28日表示，年底之前，美國可能宣布另一筆對台軍售。他說，川普政府對台灣友好，而且美國擺脫了以往包裹式的作法，採用「例行、正常」的方式處理對台軍售，使對台軍售減少了干擾。

川普重視台海安全

美台國防工業會議周日在馬里蘭州首府安納波里斯登場，這項會議始自2002年，由美台商業協會主辦。韓儒伯（Rupert Hammond-Chambers）在會前記者會上表示，今年與會人數超過200人，規模之大是歷來第3，只比第1、2屆少5人；台灣的廠商代表約為50人，與歷年相當。

韓儒伯表示，今年的會前氣氛與前幾年不同，因為川普政府重視台海安全，而且行政部門有許多知台派，包括國家安全顧問博爾頓、國防部亞太安全事務助理部長薛瑞福等人，他們了解台灣的需求，有助於使美國對台軍售走上正軌。韓儒伯認為美國在年底之前應該會有另一波對台軍售。

美國國防安全合作署（DSCA）9月24日宣布總額美金3.3億元的對台軍售案，內容是國軍的戰機及運輸機的航空系統備件及相關的支援系統。韓儒伯表示，美國的涉台部門與涉及中國大陸部門，最好不要是同一批官員，可使美國的對台軍售正常化，但目前難以做到。

自製潛艦談合作

韓儒伯表示，蔡英文總統宣布提高國防預算所占比例，宣示推動國防自主、增加軍事投資，這不但是強化自我防衛的決心與能力，也意味著美、台雙方的國防工業有更廣闊的合作空間。韓儒伯指出，這次會議中，雙方如何在台灣自製潛艦一事上合作，應是重要議題；而台灣在川普政府印太戰略中的角色也會是另一項重要議題。

我國出席此一會議的代表團團長是國防部副部長張冠群上將，他將在周一發表專題演說。美方與會人士包括美國在台協會主席莫健、美國國防部亞太安全事務首席副助理部長海大衛，兩人也都將演說。另一場主講人是任教於淡江大學的戰略暨兵棋研究協會理事長黃介正。

張冠群日前在立法院表示，此行與美國的討論重點包括促使美方更加了解台灣的國防需求，也希望美方持續協助台灣發展國防自主計畫。

小心班大一統台狗呀
過哂啲嘢畀大陸

大部份北佬係天然統

不如賣俾連登仔鍵國

台灣係海島
四面環海
最需要係潛艇

已經係啦
買軍備咪保護費囉

駐咗喺沖繩同南韓啦

時候硬統

潛艇國造
台灣講咗勁耐
但做潛艇有成億零件
台灣做到100 樣唔夠

買潛艇送魚雷，多買多送就最好

要駐係台灣先有意思